黨媒專訪：李嘉誠表示國安法對中共有自慰作用 國際遊說港共有責

李嘉誠冀國安法紓緩中央對港擔憂
27.05.2020 11:16

長和系創辦人李嘉誠接受大公文匯專訪，回應對港區國安法意見，他說，任何國家對自身國家安全問題有權責，大家不必過份解讀，而通過法律，希望可以紓緩中央對香港的擔憂，發揮長遠穩定發展的正面作用。

李嘉誠又說，特區政府責無旁貸，要鞏固香港人對一國兩制的信心，並強化國際社會的信任。

以色列情務真係勁

李嘉誠：如果幫強姦犯打下飛機，可能就唔使俾佢強姦

事實就係幫佢打完飛機，仲要做全套

李嘉誠 我屌你老母 賣港賊

竟然可以迫到誠哥在這個答又死唔答又死的問題上作出回應，文匯大公果然不同凡響。

最慘係，「年事已高的李嘉誠先生日前感冒不適，身體不太舒服」，所以沒有即時回應問題。擺明唔想講嘢，都話自己病，咯。

結果，老人家終於要開口。

李嘉誠先生：「任何國家對自身國家安全問題有權責， 大家不必過份解讀；通過《港區維護國家安全法》，希望可以紓緩中央對香港的擔憂，發揮長遠穩定發展的正面作用；同時，特區政府責無旁貸，要鞏固香港人對「一國兩制」的信心，和強化國際社會的信任。」

即係咁。

有個學生上堂唔合作，校長要罰佢，見家長。喂，家長覺得小朋友就算係錯，都有錯嘅原因，咁家長可以對住校長講啲咩？唯有話：「好，你罰啦，但唔該你哋都檢討下，啲老師教嘅嘢係咪有進步空間呢？你哋罰學生之餘，都要令家長對老師有信心，同埋唔好影響校譽。」

多謝超人為我們硬食了一嘢。

by 葉朗程